 テーマ「site2016」2016/06/23版
====================================

------------------------------------
 テーマフォルダ直下のテンプレート
------------------------------------
■ 404.html
404ページで表示されるテンプレートです。

■ base.html
ベースとなるパーツを集めたテンプレートです。

■ entry.html
詳細ページのテンプレートです。

■ index.html
一覧ページのテンプレートです。

■ layout.html
レイアウト機能が実装されたテンプレートです。

■ template.yaml
site2016テーマを選択したときに、テンプレートをまとめて設定できるファイルです。使用するかどうかは管理画面＞コンフィグ＞テーマ設定 にて変更できます。

■ thanks.html
動的フォームのフォームの終了画面です。

■ top.html
トップページのテンプレートです。

■ varstable.html
テンプレートの変数表です。Docコメントが用意されているSet_Templateのテンプレートが一覧になっています。


------------------------------------
フォルダ構成
------------------------------------
■ admin
site2016テーマオリジナルの管理画面のテンプレートが入ったフォルダ。
site2016テーマでは主に以下のテンプレートが入っっています。
・ カスタムフィールド（ブログ・カテゴリー・エントリー・モジュール）
・ レイアウト機能
・ ダッシュボード

■ カテゴリーコード名フォルダ
a-blog cmsで作ったカテゴリーと同じコード名でフォルダを作ると、その中にあるindex.htmlとentry.htmlはそのカテゴリーの専用テンプレートとなります。
・ company（会社概要）
・ contact（お問い合わせ）
・ news（お知らせ）
・ products（製品情報）
・ realestate（物件情報）

■ css
site2016テーマで使っているCSSが入ったフォルダです。

■ images
site2016テーマで使っている画像が入ったフォルダです

■ include
site2016テーマ内のインクルードしているテンプレートをまとめたフォルダです。

■ js
site2016テーマで使っているJavaScriptが入ったフォルダです。

■ scss
site2016テーマで使っているSCSSファイルが入っているフォルダです。このscssフォルダに入っているSCSSファイルをコンパイルしてCSSを出力しています。

■ vars
site2016テーマで使っているsetTemplateやsetRenderedのテンプレートが入ったフォルダです。
以下のようなファイルが入っています。
- all.html
-footer.html
- head.html
- m_category.html
- m_entry.html
- m_siteparts.html
- m_tag.html
ファイル名の「m_」はモジュールの意味で、モジュールのカテゴリーごとにファイルが分けられています。
all.htmlではすべてのテンプレートの変数化用のテンプレートが読み込まれています。

------------------------------------
 a-blog cmsの基本機能
------------------------------------
■ カスタムフィールド

ブログ
・ サイトの設定
・ SEOの設定
・ OGPの設定
・ 会社情報
・ SNSアカウントの情報
・ アクセス解析

カテゴリー
・ SEOの設定
・ OGPの設定
・ ページタイトルの設定
・ 一覧ページで表示している地図の設定（※ 物件情報のみ）


エントリー
・ ピックアップのチェックボックス
・ 物件情報でカスタムフィールド検索のサンプル（※ 物件情報のみ）
・ 沿革でカスタムフィールドグループのサンプル（※ 会社概要のみ）

モジュール
・ 見出しの設定
・ 見出し横に表示するアイコンの設定
・ 見出しの行揃え（モジュールIDが「section_heading_」から始まるもののみ）
・ エントリーのメイン画像の形を指定（Entry_Summaryモジュールのみ）
・ カスタムフィールドグループ（モジュールID「about_service」のみ）


■ フォーム
・ お問い合わせのページにてお問い合わせフォーム
・ すべてのページにて検索フォーム
・ 採用情報の営業職のページに動的フォーム（※ 管理画面から動的フォームを有効にする設定が必要です。管理ページ＞コンフィグ＞機能設定のページの「動的フォーム」をチェックする）

■ エントリーの固定表示
エントリー編集ページの詳細設定の中にあるファイル名の入力欄を空にすると、エントリーが固定表示される機能。会社概要のページで実装しています。

■ カスタムフィールドを使ったモジュールの絞り込み表示
・ サイドカラムのピックアップで実装。あらかじめ各エントリーにカスタムフィールドを実装し、管理画面のモジュールの「フィールド」の設定にて、条件を絞り込んで一致したエントリーを表示しています。


------------------------------------
 カスタマイズについて
------------------------------------
■ スライダーについて
スライダーはslickというjQueryプラグインを使用しています。使用方法に着いてはslickの公式サイトをご覧ください。
　・ slick / http://kenwheeler.github.io/slick/

■ スマートフォンテーマ
site2016テーマにはスマートフォンテーマ「sp@site2016」が用意してあります。site2016テーマのデータをインポートした場合、スマートフォンのときはトピックパスやページャーなどの一部のパーツは「sp@site2016」テーマのファイルを利用しています。sp@site2016」テーマを利用したくないときは、管理画面＞ルールの順に移動し、スマートフォンのときのルールを無効にしてください。

■ レイアウト機能
レイアウト機能は /themes/site2016/layout.html でご利用できます。レイアウト機能をトップページでご利用になるときはlayout.htmlをtop.htmlにリネームしてください。
　
■ テキストユニットの拡張
テキストユニットにてテーブルを拡張して「テーブル（スクロール表示）」ボタンを追加しています。管理画面＞コンフィグ＞編集設定のページにある「テキストタグセレクト」の設定の他に以下のテンプレートを用意しています。
　・ /themes/site2016/include/unit/tag-select.html

■ カスタムユニット
カスタムユニットを使い、ユニットの追加に「製品スペック」のボタンを追加しています。管理画面＞コンフィグ＞編集設定のページにある「ユニット追加ボタン」、管理画面＞コンフィグ＞ユニット
　・ /themes/site2016/include/unit/custom.html
　・ /themes/site2016/admin/entry/unit/custom.html

■ ユニットの多言語対応
site2016テーマでユニットを他言語対応にするには、以下のファイル名をunit.htmlにリネームしてください。
　・ /themes/site2016/admin/entry/unit_language.html
　・ /themes/site2016/include/unit_language.html

■ Cookie機能を使用したコンテンツの切り替え
/themes/site2016/include/head/js.html に製品情報の子カテゴリーのページにアクセスしたときにCookieが適用される記述があります。さらに、ルール機能でバナーモジュールの画像を変更しています。
